《外交政策》：台灣共和國將取代中華民國

美國《外交政策》（Foreign Policy）18日刊登專文〈北京正快速地把台灣推向獨立〉（Beijing Is Pushing the Taiwanese Toward Independence Hard and Fast），指出推動蔡英文上位的動力是台灣人身分認同的轉變，加上中國頻對台灣蠻橫地打壓，認為北京當局若繼續加強對台的控制企圖，未來「台灣共和國」（Republic of Taiwan）很有可能會取代「中華民國」（Republic of China）。

美國外交政策委員會中國研究高級研究員、聖母大學基夫全球事務學院副教授艾森曼（Joshua Eisenman）在文中表示，蔡英文能再一次贏得台灣人民的支持，是因台灣人的身分認同轉變：今年2月民調顯示，高達83%民眾自認是台灣人而非中國人，而去年6月的數據約56.9%；且其所屬的民進黨主張「中華民國台灣已經是一個主權獨立的國家」。

艾森曼指出，這樣迅速轉變的國族認同與香港反送中抗爭、中國收買台灣邦交國以及處處阻撓台灣參與國際事務有關，讓台灣人對中國的反感程度大增，並堅信只有正式獨立才是合理的下一步；然蔡英文也沒有因此躁進，既沒有誇大川普對台灣的支持，也沒有否認中華民國的概念和台灣的獨立性。

艾森曼認為，中國若繼續以蠻橫的手段打壓台灣、拼命想摧毀台灣政府的話，只會將愈多台灣人推開，建議北京當局最明智的做法是與蔡政府和民進黨接觸、針對兩岸問題坐下來好好討論，並給予台灣人民應有的空間與尊重，否則總有一天，「台灣共和國」很有可能會取代「中華民國」。

習近平計劃：將台灣推向獨立，武統台灣，西方制裁，閉關鎖國，成為西朝鮮，締造習氏王朝。

而家國民黨搞到成盤散沙，蔣介石應該係棺材跳翻出黎。
國民黨反共，馬英九，韓國魚親共

蔣公仲在世可能都奶共呢

因為中華民國個名起碼道義上係個保護符
人地1912年成立
你49年自己獨立出嚟調返轉頭話人搞獨立

蔣介石未必，但一班老而不死(或者死冇耐)就已經舔共多年。

有香港移民去到都舔支啦。

驚方移民?

未必

「共和國」好似係共產主義國家名

人民共和國先係

美國 VS 中國
1:0
美國先羸一仗

塊地大啲咪惡過人囉
依家台灣咪玩算鳩數囉
你咁中意一個中國就中飽佢
一個一國，一個台灣
話咩台灣係不可分割領土都多鳩餘，純打飛機
依家事實就係台灣有自己既政府有自己既軍隊
有膽咪去消滅「叛軍」囉

德意志聯邦共和國

法蘭西共和國

意大利共和國

咁即係香港同台灣合併無望？！

我一心渴望中華民國可以統治香港

忘記左「人民共和國」先係

係特別要加民主主義啲

並堅信只有正式獨立才是合理的下一步；然蔡英文也沒有因此躁進，既沒有誇大川普對台灣的支持，也沒有否認中華民國的概念和台灣的獨立性。

應該打腫咗好多人嘅面

People’s of republic
Mean no democracy

直接叫台灣啦 共咩和國

唔會掛，蔣介石比共產黨拖後腿玩分化養肥自己再打輸比佢哋走去台灣。